【孝子】首期200萬，想買層樓俾父母住，請入黎俾意見。

【孝子】首期200萬，想買層樓俾父母住，請入黎俾意見。
其實係老豆老母讓間大屋俾我一家住..
但係都要安置老豆老母..我存左200萬左右
想買一房或者開放式..
最好港島東
或近港島東
因為我住柴灣
方便照應
大家有咩建議?

你唔講你借到幾多有撚用

盡量有房喇
認真佢地年紀幾大??
依家住邊??
你有錢其實請佢地(加陪)去旅行佢地仲開心

老豆76，老母65
而家同我一齊住..住柴灣
打算年尾搬出去..
年尾前要買樓..

我月薪42000左右
唔想買太貴..
400萬內啦..
1房或者開放式

係孝子就應該拒絕佢地好意啦
男人黎講你都算廢

港島有D難搞
對面藍田可以諗諗

孝子, 開放式?

其實租都得
你兩球一年5哩回報都10萬
可以當賺番D租

住油塘/藍田/將軍澳啦

400萬樓港島太細啦

鰂魚涌海山樓益昌益發果堆夠平啦，又有lift

而家同父母一家五口住緊大私樓..地鐵上蓋
建築600尺，實用462尺，
原本一家五口住緊
而家今年家姐結婚..搬出去
年尾細佬結婚搬出去..
屋企得返我同兩老
老婆唔肯同父母住..
我地已經係出面租緊樓..18000蚊租
想等年尾細佬搬走埋..
下年年頭父母讓個大單位出黎..
我再諗辦法安置佢地
大單位俾我地一家三口住..
哩個安排好合理..
父母都同意

買間龍床比佢地

屯門不了
講明孝子..
點會要老母住龍床盤

下？咁計得踢佢地去老人院先係不孝

老人家仲點叫佢地搬去第二個區適應，到時盞佢地日日留係屋企，唔開心
可能無人會注意到其實老人家都好常會有抑鬱

4百幾尺 ‘大私樓’？

唔該你唔好比細過300尺單位你爸媽住

孝子就一齊住啦

200萬港島區有啲難搞，一過600萬你就唔夠首期，一係買啲200-300尺個啲單位

你老豆自己老本租屋住都好過住你間孝心龍床屋

藍田冇咩私樓
可能可以考慮下油塘、將軍澳

唉，香港真係慘，500呎都冇已經叫大私樓

我梗係冇問題啦..
老母唔撚制呀嘛
左右做人難

我覺得最好都係港島區，寧願細啲
老人家轉新環境，都幾難再適應

我覺得合理喎
佢地有需要住大
老人家2個人一房都岩丫
你班連登仔比家用又嘈
買一間樓比父母又嘈
分分鐘樓主要裝修埋2間屋

2m 首期唔太舊太細，得將軍澳，調景嶺係揀

太古城

理性務實D啦

望落你唔200萬首期自己買間，
要食老頭老母間大D嘅屋，
又唔想同住去照顧佢地，
要特登幫佢地換間細屋有幾考子

睇死叫佢地讓個單位出黎呢個諗法都係你老婆建議ga la，如果係你諗，咁你就係正垃圾

不過本身都差唔遠啦，你細佬結左婚都有能力搬走，你仲要痴住父母住，不特止，仲走踢走佢地
做男人做到你咁垃圾

留名等睇你地兩個老左比個仔掟走

400萬吧..
唔想買咁貴..
父母話1房或者開放式都OK..
最緊要生活方便

兩老養大個仔出黎比人踢走
慘到
有冇諗過佢住係附近識落d 街坊
去到咁上下年紀先推兩宅去d 新地方
係就你搬走啦

一房合理啵
係覺得400萬港島尺數會好細
住得辛苦

咁你自己搬走啦
做咩郁兩老？仲話孝子
睇個topic以為真係買樓比佢地，點知原來係喉住佢地間屋

細佬都係出去租姐..
15000蚊租
佢計劃
細佬字搬出黎時..
我而家都租緊啦..18000蚊..
租左2年幾了
唔想捱貴租..
自己又買唔起大單位..
先諗到哩條屎橘..
我自己買..起馬要2房一廳..最少600萬..走唔甩..
安置父母可以1房或者開放式..
成本低好多..
都係我供..供到父母百年歸老..
我可以放租.,.或者賣
當投資

屌你正一打靶仔
仲話做孝子

我自己搬走..老豆老母2個住3房單位?
唔撚合理啦
我冇逼佢地..
佢地都同意咁的安排

杏花

坦白講你父母都住左係度咁耐 老人家無謂要佢地走黎走去
而且身邊唔多唔少都有D熟絡左既朋友鄰居
如果你係孝子 除非你有個一定要自住既理由 唔係你繼續租樓繼續儲下錢算啦

杏花D樓好貴....
買唔起啦....
又冇細單位

重點
你依家層樓
係你爸媽去世後 落你名定落晒兄弟姊妹名？
你如果住落去會唔會比返錢兄弟姊妹先

但你覺得2老住3房單位安適嗎?
佢地唔介意搬去其他地方....
佢地好樂意適應新環境

獨子就話合理姐，
三姐弟要分錢果時就講唔通，
新買間樓，樓主老婆實話自己買比佢地
親情還親情，大家結晒婚，
D錢銀要分得清清楚楚。

唔係話我口臭
但你阿爸都75
有D咩大吉利事
得番你阿媽一個你會唔會接留番佢一齊住先

而家就係父母個名
父母死後咪3分開囉
我到時賣左而家安置父母果層樓..
還返錢俾兄弟姊姊

就咁諗
你爸媽去左之後
你住屋企本身層樓
自己個層放租

對比兄弟姊妹 好sooo wo

你都幾仆街

家姐結婚搬出去
細佬結婚搬出去
你結婚，老豆老母搬走，比大單位你
垃圾

層樓係佢地既
點解唔合適？

到時再睇啦..
我阿媽身體仲好好
佢鍾意自己住..都唔住老人院
接返黎住就窄D
老婆同老母唔撚岩..
曾經大嘈過

咁對你細佬家姐唔多公平，層樓只留比你一個。
等兩個老人窕過身，到時又有排嘈

其實不如你自己買間高威閣俾自己算, 500尾應該搵到三房二廳一廁, 以前我睇過覺得唔錯, 再唔係買上少少果2個居屋屋苑, 好多都自由市場價出售, 你東區仔應該熟過我, 唔介意舊樓, 柴灣大把易入口既選擇

佢地同意唔代表你咁做係正確
真孝子就自己拎200萬去買兩房啦
香港唔係得港島同地鐵上蓋有盤掛?

應該叫佢地兩老去排特快公屋
成件事即刻搞掂哂, 你真係唔識玩

唔熟柴灣, 鰂魚得利樓個堆得唔得?
樓齡就好舊咖啦
樓下就係街市

咁你租唔起買唔起咪你垃圾囉，又唔見你細佬會喉住父母間屋？

唔好係到講歪理，以為自己好孝順
你無能力買樓係你既事，做咩要父母承受你買唔起樓既後果？
供父母百老歸老係基本，係你既責任
踢完人走，仲想覺得自己養佢地歸老係好偉大？

你踢走左父母，比唔返依家間屋既呎樓同配套就係不孝
咁咩係孝順？孝順係改善父母生活環境，你依家比唔撚到既野啊

依樣已經同兄弟姊妹傾好？
定只係你自己諗

家姐、細佬溝通過嫁啦..
佢地話只要安置好父母..冇問題呀
到時父母瓜左..層樓3份分..
我賣左安置父母果層樓..分俾家姐細佬..
哩個安排好合理..
佢地基本上同意..
當借錢俾我咋

我供呀..
首期我出..供我供

根本唔係孝子
只係同老豆老母樓換樓

擺明自己諗 之後冇人提起我估樓住會就咁偷偷地食左層樓

唔符合資格呀..
有D資產..層私樓係佢地個名呀

就算分間新樓，
樓主都贏左大屋換細屋D錢，
數口精

買居屋最岩

聞到d留言好大陣酸味

老老實實
成個港島東最平已經係柴灣
唔啱嘅去鰂魚涌西灣河揾舊樓應該都有少少希望
其他唔洗諗

因著你細佬都覺得偏心

200萬,你自己搬去將軍澳藍田果面，好過你老豆老母搬出去，分分鐘可以省埋你細佬搬出去果d 錢

自己父母住得舒服D 鬆動D 有咩問題
你覺得3房多既可以整到2房甚至1房
但我覺得你咁樣合理化自己既諗法有D不孝
二百萬我俾你係柴灣搵到環境都唔會好得去邊
重有依一刻你願意幫佢供 他日有咩事你老婆叫你唔好再供你又會點做
你記住你老婆同你老母嘈過黎

我買要2房一龐..配套方便..
最少600萬
安置老豆老母我預400萬..
少左200萬..少負擔3分之1呀
而家果層私樓大約700幾萬

柴灣below 4球
只有墳場果堆同金源樓
但係柴灣嘅我建議換加少少買5球頭嘅高威閣
質素好好多
再者行過筲箕灣居住環境已經好唔同 唔建議佢地去

睇死到分錢個陣，垃圾樓豬一家就話父母住個層新樓係佢地出錢，舊樓筆錢理應全數歸佢地

到時再按我接手間樓果時的市值計算啦
市值700萬..咪除3囉..我都有一份嫁嘛..
還返果2份俾家姐、細佬
好公平..
冇搵佢地笨

鍾意還鍾意
老人家真係講唔埋
你老豆老母肯讓間屋比你咁好
老它老柒柒對佢地好D喇
你老婆咁叫佢收皮喇

扮咩春孝子

細佬老婆都唔撚同我老豆老母一齊住呀
唔使諗
相見好..同住難

你家姐細佬真心好，
你如果無黑心，
真係自己買間新住啦，
唔好搞落D野，
第時要好大機會要反晒面。

唔會啦..
層樓係我的名..
我點會輕易斷供..
一定係供撚到尾..
供到我父母都百年歸老再諗其他

送兩老返大陸老人院

唔係酸，我諗好多人都會咁諗過
但依家樓主係覺得自己岩哂，兩老住咁大間屋唔撚合理，讓比佢地住係應份

講清楚左嫁啦..
由我接手果時計..市價除3..
我欠家姐3分之1..欠細佬3分之1
唔會走數..
我根本冇諗住食佢地層樓

我做唔出

安置好，呢3個字可圈可點，最緊要唔好比你細佬妹覺得你搵兩佬著數、其實最好係你自己搬走

我又做唔出囉..
香港老人院都唔諗啦..
仲大陸
我地大陸仲有層樓..舒舒服服
可惜2老鍾意香港

攞走老豆老老母住開嘅單位
跟住轉個細單位畀佢地住
咁都可以叫自己做孝子

唔會唔供，層樓應該係寫樓主/佢老婆名

你已經用左佢地換樓個機會，
點無搵笨，再計你間舊樓升值更加搵，
公平個屁。

都係個句，垃圾
起碼你細佬憑自己能力搬出去，你依家食佢地層樓，仲話佢地難相處，咁勁就唔好痴老豆老母

樓主你應該係住新翠啦

地鐵上蓋ma

樓主而家似係想買層樓呃佢雙親將住緊層舊樓轉佢名

正係寫我自己個名..

自己搬出去啦
你老豆老母適應新環境
好慘 又無街坊

你老婆都幾自私 應該同你一樣

俾我就買層靚啲既俾父母住

講真仲見到幾多年呀

點解唔考慮屯門御半山第二期?
有發展商按歇, 200萬應該夠

不如買定骨灰痷啦

住開柴灣點會搬去大西北

老人家咁轉變法，唔好啦

agger
見樓主老母肯讓埋層樓出黎真係衰極有限
你老婆住人屋寄人離下都仲要同人嘈都應該係極品黎
真心講句 你老豆老母養大你幾廿年
依家退埋休都讓埋屋比你住
你諗下佢地有幾錫你
話就話老婆先係同你過世個個
但老婆可以比帽你戴可以走佬

我就覺得你買層樓安置佢地呢個做法都OK
但見你咁撚驚個老婆就真係
未有小朋友真係要諗真D

從黎冇咁諗過..
雙親都唔會咁做..
佢講過層樓3姊弟分
我會俾返3分之1佢地囉

佢好似寫一家3口，應該有細路

預半餐..
第一期伏撚到咁..
唔會搬去大西北啦
講出黎都俾老母屌死

樓主自己呀
冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽
我見之前樓主開POST問過先問下

自己買自己搬出去啦...仲搞老豆老母...仲話自己孝子....

2百萬首期不如睇下西灣河/sau kei灣既舊樓

已經有小朋友啦.,.
個仔1歲11個月
咁好多人都住唔埋的..
始終老人家好多習慣都同年青人唔夾..
我地出左去租之後..
老婆同老母關係好左D
都係果句..
相見好..同住難

講真得二百萬，柴灣有乜正盤樓主應該知

怡翠算最好，但成5百尾會唔會out budget

但非常少盤

利申： 住緊怡翠

新翠

陰公
比我無小朋友真係一腳伸開D西婆

我買屯門?
應該唔諗..
我九西返工..
日日3個鍾..來回車程

西灣河 筲筲箕 都有d 4-5xx
落去搵d 細A 問啦 lol

不如係附近住啲細啲平啲既，再將小朋友比兩佬照顧，夜晚先接返來訓only

我層舊樓就係新翠..
新翠冇細單位

都係個句，廢柴樓主
唔係自己同老婆搬走，而係踢走父母

其實兩老點要怕間屋大，
兩個房唔用，關左門自然細，
只係見樓主扮可憐心軟，
二來，樓主新買間樓緊係樓主名，
舊間屋照住，兩老一走，
法律上唔洗分比細路同家姐，
三，兩老走左，間樓又未供完，
樓主邊到搵錢分先。

關我撚事？

照我睇可能就係湊細路唔岩牙所以炒大獲

唔夠錢咪草多幾年
要老人家熟習新環境新街坊 仲要大搬細
仲好意思話自己孝子
仲覺得自己無錯

仲要住5件，人均居住面績同公屋差不多。

認真回你,山翠符合你要求,不過你要有車同肯成日車佢

我住緊都幾好,空氣好好,啱老人家

邊撚到話法律上唔洗分俾細佬同家姐
我阿媽先65..
最少仲有30年呀
30年都供撚完層樓啦

所以我老婆建議我買係附近俾佢地
買返係柴灣..又係本區
又可以黎幫手照顧個孫..
接送放學呀..
我地2個都要返工..
又唔想請姐姐
我老母過黎幫手就最岩嫁啦
佢又可以玩孫

山翠苑係半山..
2老的腳唔好..
我地又冇車.....

你老婆都幾仆街喎，又唔想一齊住,但又想你老母幫睇仔

笑死人咩孝子，拎人間地鐵站上蓋住，買就買返間400萬嘅樓俾老豆老母，真孝子咪你囉

嘩 樓主你
九西返工
自己唔肯住九西新界西
新西九西舊樓400萬都有3百幾尺兩房啦

反而要住老豆老母港島東既樓

考慮清楚，湊孫好辛苦的
佢地頂得順先好

我就送個仔返筲箕灣間嬰兒園，外父早d 去接，到我放工就送返我屋企

湊全日好辛苦的

你老婆好自私
你好彩你父母咁錫你

我都係咁諗..
可惜連永利中心都升到460-490萬
15年果時先360萬
果時冇出手..真係錯失良機

人話就走喇，你重計佢95歲先走
30年你想法都變啦，
間屋你長住，你細路家姐又無名，
你重買左新樓比兩老，
搵律師唔洗講，間舊樓一定係你贏。

其實成個安排都合理
不過標題寫孝子就

樓主幾歲 幫你諗諗佢

呢輪升返？

樓豬真係滿口歪理，將所有不孝講到成孝子
乜都搵老爺奶奶笨，岳父岳母係邊？
樓豬老婆呢d就真係精甩尾，拎到間屋又賺埋'工人'

再吹大d

我住新西 中環返工都係1個鐘
去馬鞍山先係個半鐘

養著你呢d仔真係喊三聲，養到你牛高馬大，老婆講既就係至理明言，老豆老母就dump一邊，醒目仔 小朋友有樣看樣，他朝君體也相同

開放式...孝子

寫埋遺囑得唔得
但相信兩佬唔肯，覺得一家人請個信字

唔會要佢地湊全日
湊半日囉..大機會
朝早我送返學..
老母接放學..
再陪佢去玩下咁

樓主再開個post la

你咁講 連登仔淨係會道德審判你架咋

去新翠一程van仔啫，同佢地以前既生活可以冇乜分別

我都係咁講覺得..
我已經屌9我老婆嫁啦..
又唔想同住..
又要人幫手湊孫
當我老母係工人姐姐咁用

有成2,000,000首期自己搬出去啦冚家剷
自己死去天水圍屯門嗰啲就真係孝子la
兩球首期 500呎都有得你住la

你估我家姐、細佬唔會而家立定私契
話層樓個業權係每人3分之1呀
你當佢地傻嫁..白白俾我住呀
不過佢地唔關心哩點
重點係安置好老豆老母先咁解

但你依然咁做
所以你都係仆街

樓主同佢老婆真係仆街之最，搶左個地鐵上蓋私樓買返個開放式比兩老就當自己係孝子，仲要講到好好咁買返本區其實係為左幫自己睇住個孫，菲傭都話一星期一日假包三餐，樓主隨時家用都未必夠請個菲傭仲要兩老倒貼。生著呢 D 仆街仔真係臨老唔過得世。
樓主不如再做絕 D，叫兩老係你搬入去個日就係第二到自殺拎埋份保險啦 。老時手頭上有兩百萬再加份保險金夠你買多個單位收租啦 。

嘉湖幫到你

可能人地老豆老母可能做左咁多年人，都未做過業主。
完下佢地心願囉。

唔係第時百年歸老，個首置免稅就一齊入棺材架啦。

你係港島搵層400萬內..有房既單位睇睇..
我都有D興趣

計埋你老婆應該都有6-7萬一個月掛

依家樓主就係開空頭支票比佢地啦
寫得咁嘅遺囑果時肯定反晒面。
個時樓主仔女都大，
真係唔會想將間新樓比仔女？

理性務實啦..
我都幫我父母諗嫁..
想佢地都住好D..
換間細單位都冇咩問題
咪又係私樓
又唔係話而家租間劏房安置老母老母
問左老母啦..
佢地要求好撚低..
1房或者開放式都得..
希望200尺左右就OK

天水圍太撚遠啦..
老母一聽到天水圍就反感..
唔諗嘉湖啦

睇完個post覺得樓主個老婆...
咁就一世

老老實實 睇落似你想獨食埋大屋多d
有無問過你細佬 家姐
你覺得出左2百萬間私樓就歸你？

我咪講左老豆老母有層私樓囉.......訓醒未?

其實樓主做法都算合理
父母兄妹都同意都無乜大問題
衰在自己加左孝子兩字

買完層樓之後又自己收番當儲錢
住父母間屋又省番筆租（唔知你到時賣樓分比兄妹會唔會計番呢條數啦）
咁買間屋比父母住都好正常不過 唔覺有幾孝順
話時話家用會比幾多？

老婆撈保險
底薪好撚低..
有單開咪多囉..
有時一個月10幾萬添..
有時炒蛋..
所以銀行唔會睇

樓主幾大

你細路家姐想到依到就唔會比你換啦，
你當我傻就真。

我又唔係咁睇
正常人都係自私架啦，樓主兩佬唔等於佢老婆兩佬，親疏有別
最居然樓主 主持大局，拎個平衝、唔好聽晒老婆話

你自己都為人父母啦，你個小朋友將來咁問你就算再唔想都好，為左對仔女住得舒服 D 都唔會介意自己辛苦 D。但你呢一刻作為人子，係咪都應該諗下考慮下父母。
你話你父母住開二三百尺搬去二百尺左右就算啦，但而家係講緊一搬搬去細一個 Doub 既單位 。

31

最緊要，唔係居然

點解唔搵下將軍澳D兩房比你自己搬
你揸兩球, 搵D600萬上車盤, 比150萬首期
借銀行450萬, 你個入息岩岩過到壓測

搵老豆老母著數仲話自己孝子

唔明點解係計你接手嗰刻嘅價錢分3份
咁都唔叫搵兄弟姊妹笨？
係均真就應該計兩老都走晒嗰陣個市值啦

老婆細佬搵到食..
佢細佬係深圳..年薪百萬
老婆父母係大陸住大屋啦..
唔使我安置..

老婆撈保險...明白哂
唔知佢有冇諗過你地自己賣樓，近娘家d，叫外父外母照顧小朋友呢?

叫你自己去呀
幾時叫世伯伯母去呀

2球買調景嶺果邊都有兩房啦 離你舊樓又唔係太遠
趕兩老走好慘架

打錯一隻字..
我梗係冇問題啦
係我老婆唔撚制
我老母梗係制啦..

生著咁嘅仆街仔

住港島你買得起咩

租算啦

而家我外母咪黎幫我照顧小朋友囉
我而家係出面租緊..
2個返工..
都係外母主力照顧
由出世到而家差唔多2歲
我自己老母反而少照顧

真係痴線。老母話入老人院話冇所謂
其實我覺得佢老母係試9樓主。
講真，就算我自己辛苦好多。我都絕對唔會俾兩老入老人院。
知唔知老人院係乜嘢地方?

係喎，咁佢有層私樓，咪自住囉。
你依家想買個單位俾佢收租？

人地住緊400尺，又住左咁多年。
然後想用200萬換左人地個單位，重話自己孝子？
知唔知醜呀？

你唔爭在租兩個老人院床位啦，200萬都唔洗俾。

我盡可能都唔會俾老豆老母住老人院啦
第一，佢地唔鍾意
第二，老人院環境唔好

其實筆錢係我存黎自己做首期的
但係老婆建議樓換樓..仲抵D
租咪即係幫人供樓
唔考慮
寧願自己買

我月薪6萬都唔敢係香港買樓，買又辛苦住又辛苦

400萬樓下唔會買倒港島東啦
將軍澳 藍田 觀塘都唔得啦
要近呢區只可以叫兩老去抽下居屋/白居二

做保險d閪婆真係好撚恐怖

所以我都唔敢買太貴的樓
自己買就要大..最少2房一龐..
好D環境..600萬走唔甩..
反正2老都住唔晒咁大個單位..
樓換樓就係最好的選擇

有私樓唔可以抽白居二、居屋啦
我就年年抽緊
唔撚中呀

【孝子】想買部手提電話俾老母，要大MON、大電、影相靚、防水防塵、跌極都唔爆、非大陸牌子，預算一千，有冇好介紹？

都要樓主夠垃圾先比閪婆有位入

你話佢買黎送俾老母都話，而家佢係想買部廢機同老母換部iphone xs呀

你呢段野邊忽似孝子呀

家姐就打算買將軍澳新樓
其實將軍澳有冇得諗?
有冇新樓係開放式..
400萬以下..希望有200尺左右

樓主

佢地用開iphone x, 我收返黎用, 佢地好滿意呢個安排

樓主話兩老層樓比左佢丫嘛 姐係已經冇樓
屌 有得抽起碼有希望
冇得抽焗住買D垃圾平私樓

仲夠膽話自己孝子 痴撚線

樓主
即係我都唔係唔支持你
我都覺得兩老係唔洗住咁大間屋
但係屌你你真係好撚度縮
租樓又話幫人供樓
買又買唔到大單位
又全部都係聽你老婆話
你不如叫你老婆睇清現實
錢就得咁多
買細間d又好
租住先又好
點解要搵你老豆老母著數
又或者調轉
你用200萬去安置你外父外母
換佢地間屋黎住
睇下你老婆咩反應
（唔知佢地有冇私樓）

比左佢定比佢謀左

係俾層樓我地暫住..
唔係轉名俾我地

叫老豆老母轉層樓去你度，再叫佢地申請公屋，揾社工上門證明你地有家庭問題，捱3年你老豆老母就分到3人公屋

樓主都幾撚仆街其實 有2M就起碼比2成首期出黎啦
比40萬叫兩老住垃圾樓但霸左佢地既大單位

得400萬住新界先得

你家姐細佬就自己搬出去住
你就諗住供個納米單位，但就自己住返間4xx呎大屋。
你真係冇搵笨喎。阿孝子

講果陣咪200萬首期，實際個孝子仲衰撚過倫敦金

賣左層3房佢 買間一房比老人家住
應該有剩三四百萬
留一百萬比老人家日常洗費
剩低2百幾萬 3姐弟分左佢
做買樓首期

我要求係1房一廳
甚至開放式都得喎
有AA同我推薦長沙灣悅雅
171尺，400萬
係貨尾
我嫌太細
尺價太貴..
離我太遠

之前1800尺搬去1200尺屋企人都叫我屈就下
屌你老味原來4百幾已經大私樓

有兩m就自己買啦 你老婆有冇份儲？ 冇就叫佢收聲啦，臭雞

有冇問埋你家姐同你細佬意見?

你而家2百萬首期 (首先唔理係咪全部你出)
最多可以住2房
你而家個PLAN用少少錢但住3房
其實係搵左你2姐弟著數
佢地蝕既係我上面個PLAN每人幾十萬
即係每人借幾十萬比你住3房

一買一賣..冇著數呀..反而
我需要3房單位,,又要買
我結左婚，又有小朋友
家姐同細佬都打算今年結婚
都未有小朋友
所以俾我暫住係最適合

一啲都唔合理，你父母無義務讓俾你。
你家事，其他人無權出聲，同埋你唔應該覺得係應份。
你既然有錢就自己打拼賺錢，何必住父母屋。
他日你父母過生，層樓又會因為你兄弟妹產生遺產問題。
所以不應將父母樓當自住樓

追post先問啦...依個話題講左好幾頁啦

父母年紀咁大未必適應到新環境
你同老婆搬出去似乎好啲

叫老婆去做雞

你九西返工wo
嫌遠？

你會嫌太細 你老豆老母唔會？
唔可以買舊樓？

係窮又咁多要求 仲要攞老豆老母間屋 要佢地搬差d既單位 正pk

認真答你
登峰南岸一房 620萬 250呎向南有海有醫院有巴士仲有墳場

冇野啦屌 樓主諗住細屋/3，賺大屋差價

400萬。新界夠買西鐵沿線700呎屋苑式村屋
你唔介紹你可以搬去住。

定你冇著數呀孝子，你需要3房就自己拎二佰萬去買，點解要搞鳩屋企人，你估搬屋好玩架，又要適應又要熟返d街坊，你剩係諗自己同個老婆咋柒頭，孝你老母子咩

而家住緊果層樓都舊舊地裝修
我地搬返返黎,,會大執..
用40萬大裝修
老豆老母住細D..
又可以住新裝修..都OK呀
我會買間有裝修的..或者新樓
或者重新裝修過先俾父母住..
唔覺得有咩問題..
筲箕灣「逸瑆」有細單位..
可惜都係太貴..

點解你好意思話自己係孝子

十分鐘行到去西鐵站 700尺 四百萬內有咩介紹？

我地最少3個住呀.
買俾自己就最少2房1廳..
但買老豆老母就可以1房，或者開放式..
負擔能力有限..
點都揀後者

點解唔可以住大d, 又新裝修

620萬有D超預算..
我不如買筲箕灣逸瑆

我係大屋除3
不過係由我接手果日計
其實就等於由我接手果日當賣左俾我
不過我未有錢還住..欠我家姐細佬各3分1
我好均真

三個人住 九西新界西三百幾尺兩房都有
你九西返工 點解唔自己出去住

點解你可以嫌細，老人家唔可以？開放式電池爐老人家會用得慣？

十年後既一百萬同依家都唔同value啦仆街

賣而家果到，加你200萬，買個700-800呎單位同老豆老母一齊住

朗屏，錦上路附近一大堆。不過係舊屋

你而家2百萬首期 (首先唔理係咪全部你出)
最多可以住2房
你而家個PLAN用少少錢但住3房
其實係搵左你2姐弟著數
佢地蝕既係我上面個PLAN每人幾十萬
即係每人借幾十萬比你住3房

而家佢地未生仔所以唔同你計
一生仔/時間一耐就發覺
點解你可以住3房 我地儲極錢只夠買1房
到時一定覺得唔抵

到時會諗既然你要住3房就有義務同兩老住
否則都係要按我上面個PLAN賣樓
你呢個做法係親情大考驗

可能三十年後，家姐細佬而家可能租樓住

如果我老婆肯同老豆老母一齊住就唔使賣啦..
直接住..
就係唔肯呀
婆媳問題
千古難題

按撚左佢買返同一棟咪得 買隔離個單位都仲得

個個老人家都鍾意攬住個孫，外母湊開，又會咁順攤一下就交比對家湊
睇黎樓主大話愈來愈多

你知唔知200尺啲老人家連喺屋企走動下嘅空間都冇係咪想屈死佢地

佢地而家話就託唔介意 住落就知間屋咁細有幾辛苦

有乜理由婆媳糾紛係要個奶奶讓自己買嘅屋出嚟俾個新抱

好心你既然俾得起200萬首期咪喺將軍澳藍田嗰啲買間600萬2房攤長啲年期慢慢供囉 咁對你父母你啲兄弟姊妹都係比較公平嘅做法

你唔一定要買定地鐵站上蓋 買離地鐵站15分鐘路程嘅唔會話冇選擇㗎

樓豬冇撚用 得200萬首期
學人娶老婆生仔
恃住父母錫自己 要父母大屋搬細屋都敢自稱孝子
開口埋口話父母兄弟姐妹同意
又話父母住唔哂 4百幾尺三房都唔會大得去邊
有邊個唔想地方闊落 行步路都舒服
何況四百幾尺算咩大單位 兩個人住真係一啲都唔大

父母見到自己個仔咁廢唔忍心唔幫你咋
仲講到理所當然咁
醒啦

到時佢要供2棟
仲貴過租

題目係咪打小左不字

我外母講撚左老婆細佬一結婚生仔..
就唔幫我地湊..
就湊自己個孫
到時咪又係俾返我老母湊

睇樓主實去馬，唔講衰野，

記得安置兩老你都搵間好D，
帶佢地睇下樓，唔好你睇佢唔睇，
開放式廚房一定唔好買，
你唔煮飯緊唔知有咩唔好
想深一層，你搵間好D，
之後升值你都有賺，
垃圾樓依家你解決左個問題，
之後你就後悔
閪樓你蝕讓就衰，
同照顧兩老記得用心，
記住你拎佢地好大著數。

唉，柴灣啲樓咁舊，買完未又係搵嚟搞

你依家擺到明就係貪港島東層樓委屈你父母+ 要你兄弟姊妹蝕

你老婆個仔係屋企人
父母兄弟姊妹唔係你屋企人？

有冇考慮按小小而家父母層樓 自己供番
加埋自己200萬去買間屋比自己住

老人家老左 身體差左 要落街仲難
仲要佢地仲得再細d 本身都只係4百幾尺

都係巴打你理性務實
回覆現實貼地
我梗係揀間好嫁啦..
層樓係我個名
到時蟹貨,.,難賣..搞到自己
同埋我都想父母住好D嫁..
唔會隨便..
一定考慮周邊配套..
適唔適合老人家住..
二手市場
係連登見過保升IT狗同預半餐的買家中伏後..
自己唔想成為第二個囉

按左嫁話..供2邊
慘撚過去租喎..師兄

睇樓主啲留言
開口埋口就係錢錢錢錢
扮咩孝子 根本就係搵個籍口俾自己同老婆食埋阿爸阿媽層樓

咁樣都叫孝子 我對孝子又有新睇法

講到底
做咩唔係你自己出去買兩房住
要全家為你蝕

哇，D口吻賤到
當投資
諗好你D小朋友點回報比你未?

根本一齊住最好 儲多五年錢買乜都得啦

我唸到個方法，叫你細佬同兩老住，叫佢將交租既錢比你地一家3口租樓住

都話老婆唔撚肯
你地可能未結婚唔撚明
婆媳問題係千古難題..冇得搞

油塘海傲灣

咁不如直接租間細嘅 老豆老母去左你又要賣 又唔係用嚟投資 多撚餘 又話賣左層樓三份分 到時就唔撚係呢個講法啦

細佬老婆都開撚左聲,.唔同2老住呀
寧願自己出去捱貴租

慘過要你阿爸阿媽臨老搬去又舊又細盤

掂呀

當比樓主供樓都仲得 又有縮數可以諗

租港島東柴灣，好D的都要13000蚊..1房1廳
我有200萬首期係手..供唔撚好?

均你老母真咩
均真就落實賣個日計，依家係到講空口講白話

：「家姐細佬，聽日我接手暫住，700/3，每人240左右
不過我未有錢，遲d有錢就還，我好均真！」

實情係遲下層樓升到過千，你食左中間差價，順便又想側側博唔算錢住
或者10幾年後通脹，二百萬變到同廿萬差唔多，就還比人

我細佬老婆講撚明唔同2老住......
我老母都叫細佬同佢老婆返黎住嫁..
佢地堅決REJECT左

柴灣金源，永利
西灣河太安樓呢類舊樓都係4百左右

你細佬都識捱貴租搬出去
佢要賤既大可以瀨死唔搬出去痴一世你老豆老母，到佢地死左後單位霸埋. 最多到時你地3個分
但你而家咁做變相就係搶左間屋
第日佢地死左之後你可以名正言順收返個單位放租
你地兩公婆真係算死草啊孝子

咁我都安置同供養左父母啦..
哩10幾年唔使計?
家姐細佬冇出錢安置同供養父母喎

正想計條數，已經有心水清巴打計左
唔講孝子真係無乜野，咪當睇緊宮心計
宜家真係對孝子有新睇法

老老實實你拎撚住兩球大把樓揀啦

過多幾年樓換樓咪得

就算分3份 樓主都賺左住大屋
你應該到時拎埋你比阿爸阿媽住果層出黎分

柴灣公屋太多
私人好少少既選擇唔多

唔搬咪唔使安置囉，你要大屋緊係要諗返計仔安置啦
講到自己做多左野咁

唔係你拎左你父母間屋
佢地又點會要安置父母呀?

阿哥，依家你食左佢地層樓就係由你負責啦
睇你口吻，肯定遲下會打官司唔還錢

叫老豆老婆過哂所有資產俾你。
然後幫佢申請公屋啦！孝子

其實老婆唔肯一齊住咪自己出去買/租
我覺得冇理由要父母讓層樓俾自己
之後要父母住細屋
雖然樓主話父母唔介意
佢地係錫你先咁請
講真有得揀邊個會想住間細屋
樓主勸下老婆做人俾啲同理心啦
諗下第時老咗啲仔女咁對自己你會有咩感受

你條不孝子真係垃撚圾

而家父母的開支..3份分囉..(即係屋企的開支) 大家都交家用
如果我要間屋..
我就會俾晒父母的開支嫁啦

其實係咪假膠
點解個思考邏輯咁奇怪

咁你細佬呢d咪有骨氣有承擔囉
我肯定你細佬一家都睇唔起你呢個大佬

人哋老婆唔肯呀
阿樓主 怕老婆唔會發達㗎
唔好用啲歪理嚟合理化自己有幾仆街啦

樓主換樓不如換個肯同兩老住既老婆咪得

佢地本身係唔需要你安置

屌你老味，你而家換撚左人間屋呀仆街仔
細換大仲話你安置佢，真係痴撚線，幾十歲人仔都生埋仲咁撚on9

樓主表示: 我都唔想要間大私樓架佢地逼我架咋

等睇新聞, 到你家姐細佬聯手告鳩你

睇得出樓主老母都唔太鍾意樓主佢地兩公婆 到時淨係轉名比細佬就好笑

講咁多..
我細佬咪係唔撚同父母住..
我起馬會好好安置好父母先啦
我會買間400萬左右..靚裝修的屋俾佢住
而家諗緊柴灣永利中心..
可惜要460~490
有D超預算

突破盲腸

仔都生撚埋啦..
仲講哩D

自稱孝子真係唔知佢啲自信邊度嚟

啲老人家鐘意儲垃圾，當然係佢地眼中係寶
搬左細屋，呢啲都要扔，好慘

「如果我要間屋..
我就會俾晒父母的開支嫁啦」

原來你都知係自己責任？

「咁我都安置同供養左父母啦..
哩10幾年唔使計?
家姐細佬冇出錢安置同供養父母喎」

但頭先又講到係你家姐細佬不孝咁喎

462都叫大

難適應你又要人搬？

好撚大機會啊, 前排台灣先有個case, 個阿婆將D身家畀哂個保險佬...
老人家睇你唔順眼, 呢個moment跳一個人出黎獻殷勤就乜都呃哂去

攞完係間屋都會比返兩淡飯食比係吊命既

乖乖地聽話唔好同家姐細佬亂講野呀
你都知依家咩都貴 我支出又大架啦

未傾到咁細致..
老豆老母每月3500，2人7000
我供樓..管理費、差響、地租我交埋
佢地生活費一個月10000左右，我咪俾3至5K 2老生活囉
至於家姐同細佬..唔知佢地俾幾多2老啦..
細佬要出去捱貴租..應該唔會俾
家姐要供大屋..都窄少少..我估

仲有個好重要既問題，拎左間大屋後，會唔會再裝修，我覺得樓主老婆會當間屋係自己咁指指點點咁大執，最後就會用自己比左錢裝修，唔肯搬返間屋出來

我起馬會好好安置好父母先啦
講到你細佬好錯咁 真係鄧佢地慘

住老豆老母間屋唔撚洗交租都3份分 你都幾撚垃圾

佢哋唔同父母住
咁佢哋有無一腳伸開阿爸阿媽叫佢哋大屋搬細屋呀？
搞撚笑喎你都 孝子

康翠臺有冇睇過？

和合石啦孝子

會大裝修呀
而家個風格老婆唔撚鍾意..
預計使40萬左右大裝修..
都預最少住30年..可能仲耐D

你唔知個數就話包晒
到時比唔比到先
覺得個數大會唔會比小d?

一話比說話兩老聽： 依家d野好貴 你都食唔多架啦 慳d洗丫

裝修完仲想還

喂喂喂
而家家姐同細佬都仲住緊一齊
唔使交家用?
佢地係今年年尾先搬出去
即係仲未搬

呢個post有潛質會推上報

理性計數就梗係佢地搬走住個一房，但考慮埋情感上就應該你自己搬。你老婆同老母嘈過更加唔可以要佢地搬啦。老豆老母母點都係大，老婆仲有幾十年同你一齊住，你兩老最多咪住多十幾年，要尊重佢地先。
如果你要佢兩老搬，你個仔／女都第時會有樣學樣。

你買間舊兩房住啦，2球夠首期。住遠啲都係咁話，講到咁孝義揸遠少少車照顧兩老都可以掛？

另外如果你細佬返黎同父母住，就唔存在兩老住3房嘅問題。

唔好以為你老母無感覺先得嫁。

點解明明有兩個仔
一定要細佬結婚後搬走？

知唔知「孝子」兩個字點解架？

講到好有孝心咁買樓俾父母住
但budget 得個400粒 依個市400萬買到你講既靚樓 ？
買撚到啲後生既會唔會叫春呀
如果買到你都唔洗呃埋自己食左老豆老母間屋仲扮孝子啦傻仔

一陣買完要你兩老用老本供返就好笑

係咪新翠

不如調轉啦 俾兩老住番新翠
你同老婆再搵樓啦 一係租住先 你搵四萬幾 仲有老婆個份 仲有二百萬 唔算難

Mean都要講 咁樣個feel真係太似趕走自己老豆老母 然後急急腳是但買間屋安置俾佢地咁 老人家住左幾廿年 幾個仔女又搬走 依嫁唯一陪住兩老變老既回憶都冇埋（樓）

老人家唔出聲姐 心裏面一定未必開心 佢地唔係在意「哇！有新樓靚樓住！會所泳池！」
佢地記得既 只係同幾個細路長大既回憶 時光

咁你依家邊撚係要同父母住？
呢點你細佬同你係一樣既

不過呢，佢就有承擔自己搬走
你就垃圾爛泥咁痴住父母，仲要佢地出錢比你住（間屋本身就係佢地，你買唔起咁大間屋，變相就係靠佢地比你既錢去住'大屋'）

安置你條命，依家唔係佢地無屋住，而你細佬又唔肯出錢喎
係你食左間屋，踢走佢地，依家仲想細佬出錢幫手「安置」？

又老婆呀？
乜都老婆老婆 有無諗過你老母呀孝子

agger
爸媽有得揀會住細屋咩，見係自己親生仔喳
你自己同老婆都唔想要兩房想要三房啦
講到爸媽想住200呎多過400呎單位咁

40萬裝修就肯俾

480萬買返間舊樓俾老豆老母就超預算

孝子

傾過晒嫁啦..
家姐外嫁..
細佬老婆唔撚肯同老母住
變相都係間屋得返老豆老母住..
最好就梗係讓返間屋俾我..
我地諗辦法安置父母..
一定係買層靚靚私樓
不過細小小咁解

你父母好好
不過一家唔知一家事
建議樓主唔駛聽連登仔9UP

不過港島400萬真係少 舊到海山樓/ 益昌大廈 個D 制唔制?

佢自己決定....
佢老婆唔同父母住..有咩計?

乜鳩都老婆 肯撚定娶左個港女

讓返比你老母啦屌 讓喎

最好係你自己搬出去呀 男人 屌你咁撚識計數

你預借五百先正常預算，
依你能力應該睇D五六百萬單位啦，
四百真係幫人解決D垃圾單位。

而家層樓供滿未

點解要讓俾你
你細佬無份架層舊樓？
計返都700萬你食左你細佬350萬

兩老住三房有咩唔合理?
年紀大咗分床分房訓對大家睡眠質素都好啲
佢地辛苦左大半世養大三個
個結局就係比人趕去開放式/一房單位
仲要話自己係孝子 真係好有趣

利申: 兩老住三房我住兩房 完全唔覺有問題

好撚on9
睇到燥 開口埋口話自己孝子 實質就係想一腳伸開老豆老母買層落自己個名嘅細樓俾佢哋住住先
「安置」佢哋

孝子喎 笑撚大人個口

住下住下就順理成章霸撚埋你間（大私樓）
細佬個d冇份
樓主你兩公婆都好攻心計

佢爸媽好好
不過樓主就要父母兄弟姊妹全部蝕比佢

你睇下樓主d回應就知

要港島，600樓下一兩房都有啲選擇，首期2成你俾得起，横掂都係資產，當自己出錢買父母間屋，況且又想父母住得舒服

冇能力或者holdback，就退而求其次。400萬港島東連太安樓都唔知得唔得（得都唔好制）

兄弟姊妹點做唔好諗，唔需要介意人點睇（尤其呢度），做好自己嗰part

認真！！！各位巴絲打快d問下身邊d朋友
睇下會唔會就係識樓豬家姐細佬

快d點醒佢地，睇下呢個post，唔好比樓主得請！
話就話想暫住，但就計劃至少住30年
咁其實實情係謀住兩老副身家

你老婆都係一樣唔同你父母住喎
我意思係，你細佬知道你會叫父母去外面住？
唔講乜道德問題
如果你弟婦知你叫你父母外面住
一定返來住啦

海山樓/ 益昌大廈 個D
我驚樓齡太舊..
要出錢大裝修..
又難賣二手
變撚左接盤俠
應該唔考慮太舊樓齡的

屌 200萬首期 用嚟供 供多三五七年層樓又要賣 供嚟做乜9？啲人供一係自住投資 比仔女之後有個屋企 你供得個一陣又話要賣 多撚餘

一早供滿左啦

你估佢真係有心安置兩老? 佢諗緊辦法食咗兩老間屋, 再塞佢地去D垃圾樓住到死ja
不過兩老到時唔happy起黎, 夾埋家姐同細佬搞大件事就好笑

你還掂都係買 不如買間新小小嘅樓(十幾年樓齡之內)比自己 講緊都係600萬左右 你諗下新樓有會所有gym room 你兩公婆同小朋友都用得着

留返舊樓俾父母又唔洗裝修 你買新小小嘅樓又唔洗裝修 最重要你供樓可以攤長嚟還 你一次過裝修2間屋就要一次拎7 80萬cash出嚟 分分鍾你買600萬樓俾自己要洗嘅錢同你買400萬樓俾父母差不多 你又可以照舊3姊弟一齊分擔父母嘅洗費

最重要係你買俾自己唔洗2老搬 兩老又開心 你自己又有樓 又避免將來同兄弟姊妹為左層樓有咩糾紛

用完...未 睇到好扯火

我家姐唔使分?
都話除3囉
女仔唔使分身家?
你係男權撚? 重男輕女到咁..
我父母唔會咁囉

你得四球budget 仲要咁挑剔
唔怪得知唔肯出去買兩房單位舊樓住
反而要父母搬走

仲要開口埋口買層靚樓
屌你老婆 拎個兩球野買層400萬靚樓？
400萬買到靚樓你唔自己鳩衝去住？

己所不欲 勿施於人

你咁講, 樓主仲點呃多層樓啊...樓主諗住接手間"大"屋之後住返30年ga

人哋孝子呀 所以要教自己個仔錫老母 以後佢個仔都係佢樣對佢哋兩個㗎啦

算啦
其實睇樓主回覆
佢屋企可能重男輕女，佢又係大仔
老套既上一輩好偏心
咪搞到樓主咁既性格囉
你估樓主父母自己唔知咩

佢由頭到尾都無諗住分俾家姐細佬

帶左父母睇樓未 可能睇左樓，佢地會叫你地搬出去好過

仆街仔自稱孝子 我屌你老婆呀

咪話大家剩係屌柒你啦，既然供滿既話不如叫兩老申請安老按揭，上面有巴打講過你父母層樓照計一個月可以收返皮幾野。
咁樣你地三姐弟都可以減輕供養父母既負擔，再問你雙親借小小錢來買樓仲實際。

佢兩個仔到時就送佢兩公婆去和合石, 跟住分咗佢新買個層, 同氹翻黎個"大"屋

生著個咁嘅仔真係生嚿叉燒好過

原來話買靚樓係要等兩老腳伸拎返嚟賣

會分，不過爭住先，同埋唔會計通漲，升值個啲

讓返間屋比你....你真係當左間屋已經係你

你爬下我D文啦，
幫佢想左有咩方法新舊樓都拎晒
依家去盡D咁解
供間廢屋，不如供間好D。

傻仔嚟既 租樓係幫人交租
買左美其名為買樓俾父母住

等佢地瓜柴就收返成層係自己資產

樓主需要多D你咁嘅高質回文
其他人淨係屌鳩樓主不孝, 完全無助樓主拎哂新舊樓返黎

唔會供間廢屋啦
我咪講左..
層樓落我名
我要負責埋單
一定係似似樣樣的好屋
有二手市場的
精裝修的
最好梗係買帶裝修嫁啦..
唔使自己搞
如果唔得..先平平地買間..再自己裝修囉

有平野介紹 tg: lymbae

睇樓主既回覆同老婆既描述都估到一二，升值就按原價計，跌價就按巿價計。
到時老婆再講一兩句就話自己安置左雙親好耐，所以層樓唔會分錢！

係唔係on9架，結婚生仔仲點同老豆老母住呀？而家樓主自己供層樓畀兩老算係咁啦！

我冇諗住攞晒新舊樓囉..
到時父母百年歸老..
咪賣左新買果層
再分錢俾家姐細佬囉..
我覺得好合理..
唔覺得有咩問題
係連登仔陰謀論..
諗到咁黑暗

佢老婆都係仆街嚟
食咗老爺奶奶間屋 然後仲要大執 即係擺到明唔會再預兩老返嚟住
但係又要老母幫手湊自己個仔
然後買新樓又係落自己個名 即係第日兩老百年歸老阿孝子就兩層樓都袋袋平安

好辛苦你喎落你名要你埋單

你同老婆同細佬夫婦都唔會同父母住，細佬無話要拎父母3房黎住？

其實聽你講就點都要父母搬，你可以參考樓上巴打講個啲有lift舊樓，不過就預左係啲就快要做大維修個啲樓。

我都結左婚，知婆媳關係好撚煩，但要尊重自己兩老呢樣係真。
你老母一定唔鳩開心

老婆唔肯同父母住......

你仲夠膽講自己係孝子

四百萬你想買到d咩返黎
To有錢裝修冇錢加budget 既樓主

講到好似落佢名唔應該係佢自己埋單咁

兩老百年歸老
我就賣樓還錢啦..
點2層樓袋袋平安呀
真係打橫黎講

其實呢啲個案周街都有
大把長老甘願俾啲細既搵笨
而成功搵笨既子孫好多都深得長老偏心
但呢個世界係咁㗎啦
樓主幾兄弟姊妹，明顯都係樓主得寵
唔係條橋點work
一講錢，有冇得寵就好明顯
外人講乜，都唔洗理啦

到時老婆話你供養左父母好耐，一蚊都唔分！
況且係樓主靠自己能力買既樓駛麥分

佢介唔介意講下你舊樓值幾錢
唔會少過400掛？

你依家轉個方法拎間400既樓換左層600既
姐係淨袋左200落自己袋
再光明正大咁話好公正
我地陰謀論？定你當我地係傻仔開假膠post撚下我地

你覺得好合理

換轉係俾間舊屋你細佬住 叫你出去租屋你會點？

又或者第日你仔/女結婚叫你地出去住細屋 自己就住一齊住緊嗰間大屋你又點？

唔好淨係諗自己點點點啦 諗下老豆老母湊到你咁大你就係用叫佢住200尺細屋嚟報答佢地？

學子華咁講，得寵既通常都係令雙親好擔心既 。
事實上睇樓主既回覆都估到

而家係你地連登仔信唔撚過我個人格
覺得我唔會分錢俾兄弟姊妹
覺得係我逼父母大屋括細屋
有冇從理性層面諗過?
係資源錯配呀
2老2人住大屋..
我地一家3口住細屋
一家人就係要資源共享
將錯配的資源擺返岩佢
成件事就係咁簡單

30年後還
到時樓價點又唔知
你兄弟姊妹身體點又唔知
你個仔差唔多結婚
你同你老婆又老開始病要錢睇醫生

你有無諗過個層資源唔係你架
點解因爲你老婆唔肯就要俾左你？
點解唔俾你細佬

你D思想同樓主一樣，真係清泉，
我錯了，師兄

你分析得咁清楚佢就會扮睇唔到

如果樓主同佢老婆到時無反口用巿價分返比佢家姐同細佬就只係賺左差價同升幅，食曬既話就賺左租金 (佢供曾樓既價點都平過佢雙親間屋既巿值租金) 再加新屋既升幅。

四百幾尺大屋 ？
間屋你老豆老母既 有幾資源錯配？

明你諗法
但港島400 正常真係細到爆
不過都係個句 你父母OK就得 唔駛理其他人諗法

買層樓都要被人批判

哦 到時又話你俾層樓阿爸阿媽住咗咁耐 你盡曬做仔嘅責任啦
再問家姐細佬咁多年做過啲咩
咁就有藉口可以唔洗分返俾佢哋啦

係囉，大家真係睇到好肉緊
明顯得寵就話到事啦
年中幾多人換走老豆老母間私樓
叫父母去排公屋

樓主算係咁
起碼都明刀明槍話買返私樓俾父母住
大把所謂得寵子孫趕走父母又唔養父母啦
仲要其他唔得寵既兄弟姊妹照顧父母百年歸老

咪啦
佢要個單位呀
或者係佢老婆啦

咪係, 有小朋友, 日嘈夜嘈, 嘈到兩老無覺好瞓就唔好啦
兩老日頭幫手照顧下小朋友, 帶小朋友返學, 煮下飯畀小朋友食, 帶小朋友去上興趣班, 有時間再帶埋去公園玩下, 有婆孫樂幾好啊
夜晚就唔好打攪兩老喇, 返屋企早D休息啦

難得係連登搵到知音
真係好感動
都係要結左婚的人先明..
連登d child登仔唔撚會明
紙上談兵..講咩都係假

其實佢普通咁問無人想屌佢
一個願打一個願挨

但麻煩你睇一睇個標題既第一二隻字
睇完真係過唔到自己

第時你細佬生多2件變4人家庭 而你照3個人 你係咪讓間大屋比佢住 你出去租樓 分返岩個資源

你搶左老豆老母間屋呀仆街仔

越睇越似hk discuss d fake post

你留意下，唔會換，係兩間拎晒

1.原三房屋，比左40萬仲洗唸還返出來
2. 新400萬細樓，寫樓主名

通殺

咪係 孝子喎 仲要講撚到家姐細佬乜都無做過然後自己一腳伸走老豆老母係合理喎

唔會 佢會自己生多個然後話咁樣好合理

正解
我都唔算太仆街姐..
我買返層似樣的私樓俾父母安享晚年
不過就會細少少咁囉..都會夠住囉..
一定唔會差過2人公屋..始終私樓

正解
所以我想買係屋企附近..
可以成日見..但唔好同住..
真係相見好..同住難嫁
結過婚的人就會明

但依家佢家姐同細佬比樓主呃啊，同意話接手個日計樓價，又話無錢還住
遲多幾年間屋住耐左，新樓又樓主名，佢想唔還錢都得啊，

依家最好白紙黑字問下律師，有咩借據欠單/合約個d可以寫，律師做見證

祝你仔大左結婚話要二人世界
到時要左間屋
安置你同你老婆去百五尺私樓過世

柴灣雅麗閣

其實我就覺得人地家事 理唔到咁多邊個偏心邊個既野

但係照樓主咁計 的確係對你兩老同兄弟姊妹都唔公平

你要到兩老過身先還錢已經唔公平 咁你細佬就一直要捱貴租？

其實既然宜家搬出去咁麻煩 有冇機會再頂住先 儲多兩年錢 有3球先搬呢

你個仔先1歲 頂多兩年 去到小學先有自己房都未遲啦

如果佢真係想有效益咁運用資源就可以考慮下樓上講 自己用200萬買新樓 細咪崖下先 200萬都買到400呎掛。唔住港島大把選擇
一來一回唔洗裝舊屋 40萬用返自己新樓裝 名正言順落自己名 舊樓第時三份分
如果佢有咁諗就唔會ignore上面個位巴打

但依家咁做有咩好？咪就係700萬既舊樓自己袋 第時換個層變左400萬 食左三球

其他人更仆街唔代表你咁做係好合理

講真你開post嗰陣開宗明義話自己不孝 無奈真係買唔起夠住3個人嘅屋 唯有買間屋安置2老再自己搬入舊屋 咪冇咁多人屌你

唔好意思..細佬講撚左唔生
係強烈丁克族
我個家族靠我傳宗接代嫁

講真，你係衰在話自己孝子
你衰衰地認父母偏心你咪算

其實我睇你就算係咁
大把人有父母錫，都係咁做
你要感恩有家姐、細佬體諒就真
佢地唔係你父母
唔係一定要幫你
你細佬老婆冇爭住舊屋，已好好啦

其實你唔加孝子兩隻字就肯定無屌到咁勁
我都結左婚明白你既情況，但做人唔可以咁仆街會有報應嫁。
好似上面咁講，叫雙親申請安老按揭，到時你地三姐弟都唔駛供養父母 (壓力輕好多)，再問雙親借一百幾十萬自己買啦。
唔係到時百年歸老既時候一定打大交

即係嗰啲仆街仔叫老豆老母排公屋係唔啱就代表樓主要老豆老母大屋搬細屋然後點個老母湊孫做工人係啱？

同埋
點降佢認為間屋100%係留比佢

啦 係佢自己話會新樓賣左嚟分 咪當住真先

出去自己行下啦
好多一房都係400萬左右
上網睇下都唔難搵
呢樣野自己親力親為
唔好走上黎問啦 又要俾人屌

屌鳩你
係你咪逐個屌你既覆下點解無問題咪
400萬我就睇下你買間咩樣既私樓好過公屋

所以你就要兄弟姊妹蝕 gd job

收皮啦仲話自己孝子 啃老廢西

正解

無話係岩
但你阻止到？你網上講幾句就可以解決人地一家問題？
講真，如果照樓主所講
佢可以解決到所有問題，而又同父母家人講好哂
咁其實有乜問題？

人地開post係問有乜私樓選擇
點知講咗幾十頁都係話人地道德點點點
財經台幾時變家事台？

咪比我睇死，十單有八單呢類都係得把口，尤其是講緊層樓幾百萬 。

【孝子】【老婆奴】

咁層樓第日雙親走左就冇la bor

咁就順眼好多

唔難？
港島喎 佢話要靚裝架

港島有400 不過細到仆街

子女有優先權買返，況且樓主講到雙親有得玩多二三十年，點計都係呢個方法最均真。

點會無，死後親人接管遺產，照計就對分
但到時樓主打官司話佢不嬲住開間大屋，父母又係佢名下單位住，照道理大屋應該係比佢既

成件事合理左

有本事帶老婆搬出去自己住

挑
佢自己話自己孝子咁我咪用我把呎嚟judge 佢

樓主要獨吞唔係 講咁易
除非父母將層樓個名轉比樓主/立遺祝

否則第時父母走左 ，層大私樓都係要均分三名子女

成班連登仔忽然道德撚上身，好擔心對細佬家姐唔公平

我支持樓主，父母有資源緊係唔好浪費，最好哄埋佢地轉層樓比你名，當然都要做返孝子既責任，照顧好父母

孝子？
係你老豆老母係慈父母喎

我意思係叫樓主買雙親借一百幾十萬自己搬出去買大小小來住，其他野不變 。

我有個單位係銅鑼灣放緊租 有冇興趣睇睇？ 買樓唔著數呀

樓主話會寫定遺囑7百萬分三份
皇恩浩蕩

咁梗係依個均真
但係佢角度就梗係迫走兩老最著數

而家已經搬出黎住緊
但租太貴..
想搬返返去
我覺得我哩個諗法好平常
而家講緊資源錯配..
係你地太陰謀論
諗到我想搵父母、兄弟姊姊著數咁
我會計返清楚條數..俾返晒合理的錢兄弟姊姊

啱啦 做戲做全套
唔好錢用左第時又俾人分左層樓

咁我都明白人係自私既，自己都有親戚當年迫走佢老爺。十幾廿年後咪變到佢 D 仔女結曬婚生埋小朋友，但一年只見一次。呢 D 野真係會遺傳嫁 。

樓豬個腦好撚有問題
要兩老搬去唔熟悉嘅環境
孝乜撚野子

咪咁厚面皮
四百幾呎好大咩
新移民一落嚟攞間公屋都四百呎
再搬細屋 會掉好多嘢 乜回憶都掉晒

申請個安老按揭
三姊弟分咗d 錢
你鍾意大咪去大西北
鍾意方便咪留返港島住細d
咪為咗老婆 令到自己無咗父母姊弟

又要計又要諗咁不如你自己用200萬買自己住
依個方法有咩唔好？

父母已經退左休..
佢地一生最大的貢獻就係供斷左層樓
其餘冇咩積蓄
如果有一百幾十萬借俾我..
我仲會諗哩條屎巧咩
用腦啦

層樓都唔係你既 你分咩配先
係你謀住想吞左層樓姐

用腦啦
層舊樓可以按架嘛
你自己供埋咪得囉傻仔

咁快 D 叫你父母寫定平安紙指定比你，再自殺啦 ！
孝子

哇 孝子

緊係兩老未走就拎定著數
廢事等30年兩隻水魚先死晒

你而家係搵緊你老豆老母著數喎
大單位逼遷到細單位
就算老豆老母心甘情願都唔等如你冇搵佢地著數
佢地就真係慈父慈母啦
點解你個不孝子有面叫自己孝子

嘩屌你個腦真係裝草㗎喎
講到一生最大貢獻係供斷層樓
養大你個仆街仔唔洗嘥心機捱眼瞓嘅？

祝你個仔以後都咁對你

清官難審家庭事
如果樓主真係咁做
你預左家姐同你細佬一定反面，因財失義
你阿爸阿媽心入面一定唔舒服，但唔會講出口既
如果你唔重視呢份親情，just do it

暫住? 到佢地有小朋友你分間房佢地一家三口?

按完咪要雙邊供囉..
好大壓力嫁..
諗過度過..
樓換樓
將錯配的資源擺返岩佢
就最節省資源
從家族發展的宏觀角度睇
2老都會咁決定啦
加上..雖然2老有3個子女
但家姐外嫁..
細佬雖然結婚但唔生仔
我就已經生左個仔..
你地企係我父母果邊..
會點諗..
自己諗下啦

叫佢地排公屋, 再用綠表買大單位居屋

唸著用40萬裝修，老婆話事，點睇都唔係暫住

你覆左未
點解唔用200萬自己買自己住

孝子

唔熟買樓嘢 我剩係知樓主咁樣都好意思話自己孝子

細囉

佢地排公屋./.
要即刻過名俾我先
但即刻過名俾我..
家姐細佬有意見..
我又唔想父母住慣私樓..突然去住公屋
都係買返層私樓穩陣
起馬環境唔會相差太多

你父母最錯配既資源就係用錯左粒精子同卵子嚟生你仲要娶個閪女人搶左自己層樓

梗係做仔住大房
父母住細房

舊屋轉名寫哂三姐弟名當提早分身家，樓主買新樓寫兩老名，咁有無得諗？
到時如果你家姐細佬睇你唔順眼趕你走你都仲有兩老收留，家姐細佬又唔會忍心兩老瞓街嘅

你老婆唔肯同你老母住咪同你細佬住
反正佢地又唔生，三間房資源分配啱啱好
細佬又唔使捱貴租，分分鐘可以同你一齊供樓

咪覆左囉
我自己買自己住..
最少要買2房1廳
唔排除我以後再生小朋友..家庭係擴張緊
而買俾我老豆老母..1房1廳甚至開放式就得..
條數細好多..壓力細好多

唔洗俾佢地知嫁WO.
你自己搞手續就得.
仲有唔洗搬入公屋, 你拿綠表JA MA, 可以唔住公屋, 綠表到手即買居屋

好過你買私樓

咪就係因為你有個長子嫡孫，咪擺明搵其他2個仔女笨柒黎就你條廢西囉
長子喎、孝子喎
老豆老母有咩事你出大份，老豆唔係度你睇曬老母呀。
家庭唔和睦咪就係有呢D唔通氣既老人家搭埋D孝子造成架囉

錢你又無，擺平老母加老婆既能力你又無，樓又嫌細又嫌舊又嫌遠，咪唯有返屋企謀老豆老母

開始覺得樓主係假膠博屌

真係好有孝心
但叫佢地排公屋係家族發展既角度係最大效益
排到公屋再綠表換居屋到時又可以食左佢

你父母哩個年紀 好話唔好聽 個頭近
我老豆唔過70走左
唔差在一齊住多幾年啦 遲下你想孝順都冇機會

無話應唔應份，如果兩老肯，我覺得真係唔洗客氣。比著係我有仔女，同樣嘅情況，想比仔女住間大啲嘅真係唔岀奇，大家親人，細佬家姐又肯咁樣嘅話，真係有必要推推讓讓咩？大家覺得留番比2老住就係孝心，係對2老最好嘅選擇。但有無諗過接受佢地一番好意，可能2老會更開心？不過遺產方面真係要傾好搞掂先就真嘅

想到新計
舊樓轉左樓主名，兩老出去扮跳樓，
轉個頭就上到公屋，
家姐細佬每人比一百萬，
樓主做義氣仔女，
私下每個月一萬蚊家用比老頭老母，
加起政府派D錢應該好富貴

你仲生仔呀
你點對父母
你啲仔囡點對返你

晴報遲早上來搵料

咁我層新樓寫父母名..
佢地百年歸老咪又要分..
咋搞
都話細佬老婆唔撚肯同父母住囉..
追返post先啦..講左十萬9700次
而家係人捨我取呀

而買俾我老豆老母..1房1廳甚至開放式就得

重點係到 如果你覺得無問題而又覺得自己係孝子可以當我地廢up

Fyi 無見過老人家搬新屋係好開心
你仲要佢地搬細屋同舊屋

原來係你自己咁諗 灌輸埋觀念比老婆
所以你老婆先有膽嘈你老母 逼走兩老搶屋住

原來你係主謀

成班道德撚，總之你佔你父母一分便宜佢地都屌尻你架喇
痴撚線父母有資源緊係好好運用啦
佢地葡萄撚冇父母幹就賴有志氣有道德，點你行d尻路，逆按揭比銀行根本on9，有價值既資產緊係代代相傳，按斷比銀行

難得你細佬家姐唔同你爭，你好快快脆搵樓比父母，自己住大屋

點解人哋叫佢老豆老母排公屋.
但係樓主就一箱情願間屋就只係寫樓主自己名?
寫晒家姐, 細佬名唔得既? 係要寫樓主自己個名?
樓主乜都只係諗自己.
可能過多10年. 樓主會開post : 考子-想兩老住好D , 搵間大灣區老人院

可能兩老無唸過你條仆街仔先買400萬既樓，又舊又細，一係就無雷公咁遠，但裝修又拎得出40萬喎

你細佬無你咁絕迫走兩老咋人捨你取
同埋係人棄我取 dllm

其實樓主一家、樓主父母、家姐細佬都同意呢個安排有咩好屌
要屌就屌樓主話自己係孝子、安排好合理

咩問題你係都搞唔清楚.
而家個問題係樓主覺得咁做, 自己係孝子呀.

你閱讀理解有問題，我係叫你兩兄弟兩家一齊住
兩間屋係你兩老百年歸老個陣都係要分，定你唔想分？扮咩麻煩？75歲先嚟搬屋唔麻煩？

點解你自己就一定要3房2廳大屋 比老豆老母住就開放式者冇所謂？
啲老人家年紀越嚟越大喺屋企嘅時間越嚟越多 開放式係咪真係夠你諗下都知 仲要佢地住開3房

你細佬唔肯同父母住喳喎，無話唔肯住間屋
你問下佢地父母搬出去，佢兩公住舊樓點睇

係wor !!!

唔爭就去搶，巧取豪奪
咁叫一家人咩，你估屋企等於公司呀，著數就拎盡

唔止啊。仲要佢地出賣勞力湊仔
私下又昆9家姐細佬

Agger 射落海好過

樓主講野都咁撚柒，莫非係公務員？

如果佢改改topic, 首期500萬，想買1000萬既樓，我相信無人會屌

樓主最冇所謂最隨和, 都係細佬, 老母, 老婆唔肯之嘛.
樓主, 我明你架. 你都係被迫之嘛.
真係未見過D 人咁無耻, 覺得自己一D 責任都冇.

財經台就快變家事台
我岩岩上面先講完
人家屋企人講掂數
明顯樓主得寵
理得人咁多咩

不過樓主又係既
做人低調啲
下下話自己孝子
引到班真孝子屌鳩樓主

樓主生左兩粒孫呀，
係公司做到野，
兩老唔想佢地咁可憐，
唯有屈就下，
難得細路家姐無機心

Goodest logic
細佬老婆唔肯同父母住所以佢哋自己搬出去住
你老婆唔肯同父母住所以父母搬出去住
原來咁叫人棄我取
又學到嘢 多謝樓主

真係忍唔住留言
咁你最後唸既咪又係自己
唔夠錢咪儲多2年

成個post 正係識屌9我唔撚係孝子
冇俾過d實質建議
例如400萬港島東有咩好盤
理性務實討論啦..扣返題
不過都多謝之前俾過建議的巴打絲打
你地每一個建議我都有睇..有參考
仲查過..
都唔係太岩心水

樓主31歲，月入4萬，之前租萬八一個月，但有200萬首期，當一畢業21歲都有4萬一個月，頭5年月儲2萬，有120萬，之後5年要租樓，月儲1萬，60萬，都唔夠200萬，呢200萬係咪有大部分都係你老婆出錢架？所以樓主根本無話事權

細佬住舊屋
樓主租樓
樓主老豆老母住200萬首期樓
樓主一定唔肯啦
孝子?

講重點 你爸媽個層樓依家幾錢呀

根本就唔應該麻煩到兩老
間屋大細都唔會影響到佢地生活架喇
邊有人唔想住大屋
你係孝子就逼老婆一齊住
唔係就自己繼續租樓喇

爬返文先啦..
已經講左好多次啦..
700萬

港島，3房，500尺，衰極都800-900萬啦

係孝子就自己搬啦

你棄post好過啦
呢度好多真孝子
你一早低調啲咪無事

講真，樓主個case從理性上考慮真係最有效率。鬼叫佢窮咩。
問題係個仆街仔明明佔緊成家人便宜，仲好意思話自己係孝子，講到全家蝕俾佢係應份咁。

而家就話將來會分返錢俾家姐同細佬，仲吹到兩老有多三十年命。廿幾三十年後兩老仙遊嗰時，樓主個仔都要結婚生仔啦。
以樓主嗰種將自己缺點合理化既思維，到時就會話細佬冇生仔，家姐又外嫁，自己長子嫡孫好有"需要"吞埋兩老層樓。
擺返啱d資源丫嘛

你父母俾600萬你，
你回贈400萬俾父母就覺得自己係孝子？
最撚好笑個句係唔想買咁貴既樓
擺到明你父母係讓緊你，
你而家係400萬買層500尺既樓，
仲咁大聲叫自己孝子

講緊佢要覺得自己係孝子
係香港呢個地方生活去做佢所謂既資源分配都好正常
但佢一D都唔孝囉

其實層新樓寫父母名，三姐弟供
樓主返舊屋住但照交租當供基金

父母百年歸老你鐘意咪同家姐細佬回購返間屋

係囉都係我哋以小人之心度君子之腹啦
問下自己有無私心？
口講就叻

不孝子竟然自稱孝子

雖然個個都屌鳩你，但真係唸清楚，一家人關係差左永遠收補唔返

為左家族既興盛同繁衍，要放棄樓主既家姐細佬，層樓歸自己所有。
避免資源錯配，兩層樓都係樓主，預備比個仔。

攞老豆老母著數. 雖然好聽D 就天公地道. 但係其實係個仔冇L 用.
自己冇L 用攞老豆老母著數. 仲公開話自己孝子.
問題係. 佢真係真心當咗自己係孝子嗰下真係好嘢.

我仲唸到個方法，你有200萬，你父母有一層700萬供完既樓，按比銀行，拎200萬出來，你宜家有400萬首期，應該好易係港島買兩房既單位

出去租間屋俾你老婆仔女 ，自己同返老豆老母住就係孝子

btw, 28 house set好地點價錢搵下喇

係呀 個問題咪就係佢個仆街仔話自己係孝子囉
明明想搵老豆老母家姐細佬笨但係講撚到自己無錯 所有人做所有嘢都係應份要讓佢
佢個標題話自己係仆街仔 買唔到大樓但係又真係好需要住三房
咁都唔會咁多人屌佢啦

Plan 1 (樓主Plan)
樓主:
- 4m cash (cash + debt)
+4m 開放式樓
+7.5m 3房 (唔比錢但當賣左比佢, 日後還)
父母:
-7.5m 3房
百年歸老後只需還7.5m * 2/3
不論升值多少

Plan 2:
樓主買開放式 租比父母
父母租3房比樓主
- 4m cash
+4m 開放式樓
-19k rent
+11k rent
=每月比8k租金父母
家用另計
百年歸老後三房無論升跌3份分

Plan 3
賣3房 買開放式比父母住
7.5m - 4m = 3.5m
雜費20萬
3.3m 留 90萬比父母做日常開支
2.4m/3 每人有80萬做首期
樓主可以買大D
2姐弟都可以快D上車

樓主, 人哋咪叫你自己出去租屋住
細佬就出去買層細價樓俾爸媽住, 細佬就住返間舊屋.
你去問下你細佬制唔制啦.
保證你唔敢問.

大家點睇我呢個方法？

唔會有人肯，首置名額好值錢，唔會咁用

點解要由你接手果日計 層樓仲有得升wor

無爬文,但如果父母都有返咁上下年紀,可以考慮有無電梯/方便老人家,輪椅出入既地方,最好附近有晒需要既店鋪

樓主答過啦，要供兩邊好大壓力。所以只可以供四百萬樓，但佢又唔可以住四百萬樓既尺數。大西北既就唔會考慮。
總之一句到尾就係樓主要比鈿百萬既樓既支出但住七至八百萬樓既尺數同地點。最慘係要安置雙親！
簡直係人間悲劇

Sorry, 睇錯，見到寫父母名，但佢原本層樓已經有名，再寫，要比稅

行下再傾啦叫佢 有嫁
靚裝？因住買左化妝樓口

全部比晒樓主個仔
咁應該最好
細佬又話唔生啦
下下一代得返個孫 不如兩老直接比左個孫
又唔洗兄弟姊妹相殘
又可以18年後睇個孫趕返樓主同樓主老婆去細屋
他朝君體也相同

無錢學咩人住港島，去天婆圍大把選擇

你老婆真係仆街

唔話扔佢地去老人院，已經好好

孝子
係孝子就自己買自己住啦
老人家住第到又要識過啲街坊
咩老婆唔想同兩老住
依啲藉口都講得出
怕老婆就怕老婆啦

老豆76老母65呀
兩老加埋百幾歲要人哋大屋搬細屋 真係好孝順呀

咁要食樓市辣招

我唔熟買樓嘢
但鳩諗咁樣落名應該最均真

樓主廢到呢

乜都好合理，其實就最唔合理

老人家住開有感情就盡量唔好叫佢地搬，加上實用500都冇叫大單位？

好心自己同老婆出去搵地方啦

講計清楚係咪你每個月比返賠償你細佬同家姐同父母？

18000都嫌貴就睇死你乜都唔會補比屋企人

咪係 你宜家比240萬佢地做首期就話姐，到30年後240萬都唔知可以做到乜

樓主個方法一黎出200萬可以住3房
二黎如果樓價升值歸樓主
三黎唔洗比租金差價每月8千
等於父母每個月比 逆家用 8000蚊你

正確方法係Plan 2
你每月比8000租金差價
家用另計
3房樓仍然父母名 3份分

你鐘意裝修幾錢都得
10年內賣樓比番50%裝修費你
10年後賣唔計裝修費

仲有啊
咩好樂意適應新環境
唔叫佢地去大陸安老院或者出叫佢地去泰國退休

玩財技呃老豆老母錢仲扮孝子

點解你要安置你父母先 ？因為你想住大屋ma 所以你有責任 ，你唔好講到咁多個兄弟姐妹你最孝順先得嫁

搞咁多野遲早你家姐細佬俾佢地老公老婆講多兩講返黎同你計數
你到時就頭都大, 就算你想還原基本分好晒D數, 就到你老婆唔肯
根住成頭家散晒

屋企人真係最好唔好講錢
除非你老豆老母本身預左1,2球俾你買樓
如果唔係就連嗰D咩按左層樓俾你俾首期都咪撚濟
獨子唔計

就係知佢2老都有返咁上下年紀,好多事/意外有可能發生
我自己就經歷過老豆突然幾星期內由行得變到要坐輪椅
之後發覺屋企大小其實唔重要,有電梯方便輪椅上落,唔洗行樓梯
附近又近近地買齊日常用品,飲茶食飯既地方係幾咁重要
我只會諗老人家,樓主故事我唔會深究

條友on9架

咁所以要兩個老人家搬去完全唔熟悉嘅環境咪更加唔合理 住咗咁耐 同啲街坊熟曬 touch wood有咩事個仆街仔又唔喺度都可以搵隔籬鄰舍幫下手呀

孝子但為左老婆搬走父母
孝義在心中

兩老一搬走，佢老婆實大執間屋，啲回憶都無撚埋

所以阿孝子真係好孝順

我原意係樓主佢話搬返附近(柴灣>港島東),所以我無諗過環境問題

其實好簡單, 既然樓主話佢細佬唔想同2老住, 結婚後會搬出去, 所以佢先勉為其難搬返入去, 另外搵地方比老豆老母, 咁樣不如叫細佬留係度住, 細佬用本來搬出去要用嘅租金租地方安罝老豆老母囉. 細佬結完婚都會諗生仔, 要大地方, 做大佬嘅好應該讓細佬.

462叫大
你仲要本身有5個人住

好似係你迫你父母走 又唔係你家姐細佬迫走 你安置係正常
供養就唔敢講 因為你係一個仆街仔

咁升到成千萬呢？
咁咪只有你賺？

Hahahaha你應該係真心相信覺得老豆老母鐘意食魚頭魚尾雞屎忽個啲弱智仔
你老豆老母咁辛苦湊大你要佢地搬細屋
自己同老婆霸三房就合理
父母住三房就唔合理

唔屌柒你了，你老豆老母教到你咁低鳩能都係佢地責任黎

推比家姐同細佬睇你條仆街有幾咁孝子，所有野計到自己兩公婆最著數，屋企其他人就是鳩但啦。

老豆老母大屋換細屋(空間差別) 轉新環境(街坊同出街行嘅地方) 你同你細佬老婆都係唔肯返去同你老豆老母住，大家都係租，你租就話幫人交租，佢租就話佢寧願捱貴租都唔肯一齊住，講到理所當然咁。試下交換啦，佢住返佢"安置"兩老啦，睇死你同你老婆一定反對。你細佬同佢老婆第日改變主意想生唔得？

仲要扮撚晒野話計到你入去住嘅樓價700萬，分700/3好公平，先唔計到時樓價又升左一節，十年嘅二百萬同今日嘅二百萬都爭好遠啦，何況你條不孝子仲要預二三十年後。自己人工4萬幾一個月，愈做愈多，還比人就要人食present value跌左嘅700/3，正仆街黎

同埋你究竟預二百萬黎做首期定減左四十萬大執裝修嘅百六萬啊？

利申：屋企咁啱都係有個扮到對屋企唔差 實際上謀住所有野唔想分比人嘅二家姐

康怡囉啱養老，低座有d幾平

我放緊 可pm

你家姐細佬唔諗住幫手？

其實你拎200萬收息 1個月都有8000息 扣番你租樓都係10000蚊姐
咪繼續租落去囉

哈哈哈
你得400萬，如果港島區搵到，你就唔洗上黎問啦

根本你諗既方向係唔可行，不切實際

連登仔一早比左解決方法你
叫你搬去其他區，咁就可以用4球買大少少自往。

你條友諸多藉口，又話家族倫理，資源錯配
寧願兩老搬，自己都唔搬走
根本就係你自私同度縮。

留意到樓主咩都我老婆我老婆
冇啲主見

明明你先係大個邊
又有樓

置頂啦
依家係昆埋家姐細佬

港龍空少安排阿媽入老人休養院之真相~~ (公道自在人心)

呢邊繼續

騙，越睇越嬲。
樓主話住三十年，即係無打算兩老過身賣樓分比家姐細佬啦。

就算你賣樓，你都賺左住個成本，當租一年要二十萬，住到二十年你已經慳左400萬，醒目仔，搵阿爸阿媽細佬家姐笨。

最慘係細佬，年年交租，如果企硬唔搬走，起碼可以分錢。細佬醒未呀

食屎啦你

睇到”住唔哂”真係眼火爆

希望樓主係假膠做新聞 only

租附近

你同樓上二百萬5%息都10萬都有道理

或者，兩老好易適應就買唔超過兩個地鐵站既

樓主仲要講到雙親住三房會唔安樂
可能佢雙親加埋百幾歲都仲會驚黑 樓主連呢啲都諗埋
好孝順
孝感動天

咁自稱孝子又真係on9嘅
不過我想表達嘅係，大家傾好嘅話，拎兩老間大屋住未至於十惡不赦。無話一定要留番間屋比兩老住先係最好嘅做法，最重要係溝通好有共識

賣左你分返三份二比你家姐細佬？
你好似連兄弟姐妹都呃埋喎師兄

lm

最撚ON9係樓主諗住間大屋用今日市價嚟除翻開三份
咁不如用當年買入價嚟分三份呀笨柒

真係好公平呀

你不去田生做浪費人才

山翠苑，五百零萬近柴灣

462呎=大私樓

答完樓主先發現原來十幾頁都係圍屌緊佢，無人答嘢

我本來對換樓住無咩意見
點都係你佔父母著數，但父母錫仔女，無計，唯有當成全你
但
講到，老婆唔想同住，又要佢地住得近幫你湊仔，我就皺眉頭
再黎
200尺！兩個老人家點住呀？真係放到張床咋，梳化都無. 兩老供完層私樓結果老左連親友上黎坐下的位都無，老人家多雜物連放既位都無，煮個飯無鑊氣仲要成屋油煙
再黎到
你話自己 ‘均真’
仆你個街！樓價你就cap 依家，錢就唔知幾時還
樓最重要係咩？升值呀！
你還個貶左值既現金有咩用？ 仲話均真？！

希望你係假膠啦，有個仔自我感覺孝順真係前世唔修，鄧你父母陰公

做保險，仲跑到十幾萬一個月
咁上下la

有細路都唔代表一定要兩房嘅

老人家多數都分開訓，所以應該要兩房

屌
樓就你老豆老母買
而家反而比個仔話兩個老人家霸住咁大個單位唔岩
鬼唔望將來你個仔有樣學樣買個龍床盤安置你

樓係你父母既，你點會聽老婆講樓換樓架，層樓都唔係你既，有兩球就自己買樓啦

好耐之前父母加我同家姐住3房700尺，我地搬晒出去得返佢兩個住都無郁父母間3房

叫樓主自己住呀

柴灣好住，繼續住柴灣

你老咪本身都冇諗住留名
睇到呢度真係忍唔撚住
講到自己好偉大好孝順
買層樓比佢地去美化自己既資產投資
仲要講咩你老母至少仲有三十年命夠你供完層樓還錢比細佬家姐
屌你老味你估而家真係個個百二歲命?

仲要利用埋你老豆老母 逼完佢地走
仲老奉要佢地幫手湊 為左慳埋請姐姐條數
你知唔知玩同湊係兩樣野
幾廿歲仲要同日日管接送
仲要驚湊得你地唔滿意
仆你個街仲大大聲話自己孝子
用下你個閪腦啦仆街仔!2生

真係嫁著你要喊十聲
但我諗肯嫁你既都唔撚係正常女人

叫連登仔比意見咪撚玩啦

你有無諗過父母本來唔洗你安置
唔計儲畜，佢地逆按都可以生活到，得閒玩下孫
不知幾好

你依家downgrade 佢地生活，要佢地湊孫當工人用，所謂供養係執你搞出黎舊屎咋，你由頭到尾都欠左緊佢呀打靶仔

仲未計，第日必然有既兄弟糾紛
你細佬租樓住，到佢有小朋友就會諗點解你咁著數
買層細既當投資又住層大

唔好美化自己行為
你正正常常認左已做仆街仔先會有人俾意見你

啲愚家文化真係好撚戇鳩
係中華區先會有仔養父母概念

成班癲狗唔知做乜撚

咁你都係老婆唔同父母住喎
你又諗呢條屎橋？
仲要200 萬首期都只肯買四百萬樓？
但裝修大屋又捨得用四十萬？

岩呀
老婆奴咁
一早叫佢調轉同佢老婆講
叫外父外母好似佢老豆老母咁搬
肯定話老婆話唔好咁對呀爸呀媽喇

462呎大私樓

一家人咁點解唔一起住呀？
你又想講千古婆媳問題？
咁咪係囉，根本結左婚係兩家人，仲要你倆懷鬼胎
資源就要共享，住就嫌棄
兩公婆都要有私己啦
你仲要成層樓拎去住，到時父母老都咁上下，開放式/1樓住唔落工人，又可以送去老人院
你到時係咪俾兩份老人院錢或接番住？
到時兩份老人院好大條數，你又要三仔女分架啦
唔係陰謀論，係必然發生既問題

樓主好心你唔好打住孝子既旗號叫人俾意見你啦
根本你就想偷龍轉鳳
仲下下美化自己既意圖
你憑咩係三兄弟姐妹入面拎左你老豆老母間屋
生仔又想老母湊
老母同老婆同住有問題又趕老母
做你老母慘撚過做雞啊
有事鐘無艷 無事夏迎春

你拎果200萬算係咩啊
講到自己又供又剩
食你老豆老母家姐細佬夾棍就真
正仆街
咩都靜係諗自己 自私撚！

講真，做父母一家俾最好既野d 仔女
就算送埋層樓俾你又點話

我先得最大問題係樓主有細佬家姐
搵老豆老母苯唔係問題
搵細佬家姐苯就大問題
你用年尾接手日個市價
十幾廿年後兩老仙遊時用黎分錢？
咁叫均真？

即管咁做
到時你地三姐弟唔反目我跟你姓

你邊隻狗眼見到我屌佢唔養父母
而家講緊佢拎左人地層樓不特只
仲老奉要佢地幫自己湊埋仔呀
關乜撚野儒家事呀 on9行埋一邊啦屌你!

生左個打靶仔

連登孝感動天系列

唔係人捨我取呀
你都唔肯同父母住
你地係一樣架
你同老母住，先叫人棄我取層大樓

只係你生仔先，又供得起另一層
先俾你有資格謀父母層樓

好撚孝順呀

孝子，笑左，你話自己本身有樓再買就孝啫，而家大屋換細屋覺得自己孝係邊

老婆有冇做野，會一齊供樓嗎？你自己住大左會俾番多啲家用老豆老母嗎

入住父母間大屋，然後話老婆唔可以同佢地住，再買間細嘅叫佢地搬出去。

孝子

個標題講到自己本身已買一層，而家想再買多層俾父母咁

孝子真係笑撚左

樓主個plan 根本出係食哂自己老豆老母同家姐細佬夾棍

今日係家姐細佬肯過你
你姐夫弟婦都未必肯過你

講真
如果樓主想接手日市價分錢
就真係接手日拎錢出黎

一係弓到時計埋息
連本帶利一次過俾返細佬同家姐

一係就到時先市價分錢

如果唔係
同你做兄弟姐妹真係慘到仆街

廢柴學人結婚生仔

自己用供細屋既錢住大屋
差額唔洗俾
就算真係好似你講咁
之後會分返俾家姐細佬
都對佢地好唔公平

樓主仲要覺得自己好均真

你都幾撚仆街
你家姐細佬都自己搬出去啦
你條仆街仔都要自己老豆老母走
仲話孝子
講到尾咪又係因為想住大屋
就用自己本身用黎買樓既錢走去買間1房或者無房既俾老豆老母
你係孝順就用呢200萬自己買樓自己搬出去啦

孝？

安老院

正一仆街仔
唔係諗點樣回報老豆老母養大你
淨係識諗點樣利用老豆老母
老婆同老母又要老婆唔要老母
因住你個仔第時又係咁拎左層樓踢你地走呀

為左個女人踢自己老豆老母走，仲夠膽叫自己做孝子

任何資產分錢一定係計賣出價
點會計你入住日個價
你入住果下又唔係自己出錢買哂成間

當住你老母面前一巴打落你老婆度就最撚孝子喇

你叫老豆老母搬走，而家果度要裝修，買果度又要裝修，兩邊都要洗錢，仲有間屋係成家人既，萬一你家姐細佬有事要番嚟住，你會唔會留間房俾佢地訓？明明自己有兩球，買唔到港島區咪買遠啲囉，仲叫自己孝子知唔知個醜字點射

搵笨之處在於你唔係接手果日即時俾錢你細佬家姐
佢地如果唔係即時拎錢已經蝕哂通帳加將來層樓的升值部分
想像下到你真係賣間大屋出去時市值千四萬，
你諗下但你只會俾細佬家姐各兩百幾萬點會係fair deal？

學人講西方思想？得，咁咪唔好痴老豆老母囉
屌，d文化唔好用一半唔用一半先㗎，西方無乜仔女大左個仲要靠父母

唔想供養父母但又要痴住屋企

樓主打靶仔就真 邊忽孝子

點解你一家三口要兩房一廳，父母二人就零房一廳開放式？
請問條數點計㗎？

利申 數學A

200百萬首期，
4萬幾人工，
460萬會超預算？

呢個方法好
到細佬接手個日市價計
廿年後父母仙遊時
再用當年市價分錢俾樓主
睇下樓主肯唔肯

佢老婆都唔肯la

事實係樓主同佢老婆都唔肯

龍床盤啦

ON9
兩老張呢度租出去
自已租間細
日日大魚大肉都重得呀
你有冇搵著數呀屌你

西灣河啦

根本自己攞個200萬去第二區買間都得啦

新界唔得？係要同區？

自私撚扮孝子

不孝子

如果我係你呢
我𣎴如自己搬走
買間自己住既
又唔洗郁老豆老母
屌你自己最多咪辛苦小小
你老婆咁撚煩就叫佢收嗲
一係叫佢問老豆老母拎錢落嚟同你一齊買過間
你辛苦好過兩老辛苦
口講無撚所謂姐

考你老母子咩 講出黎唔會覺得醜？
你同你老婆都正一死仆街黎

根據樓主理論
佢老豆老母都無野做
不如幫手湊孫
咁資源先唔會錯配

從來都唔得個d 乜禧攻略
因為覺得d 情節好on9
但睇黎我錯啦
因為到撚左2019年
仲有人覺得自己生左個仔就大撚哂
家姐係外嫁女就bye 撚bye
所以點能夠怪幾百年前d 皇后皇帝on9 封建？
6x
樓主d 柒頭生左個仔就搵成個家族苯？
真係屌你老婆（老母已經好撚慘，唔屌得）
家乜撚野族宏觀角度呀？
你估你係李嘉成？
就算真係按你所講發展
就更應該俾層樓你細佬
直頭送俾佢，得佢安心屌西生仔

考子？收皮啦

刪左孝子兩個字會比較恰當

我明點解只係買4百幾萬嘅樓啦，
明明200萬首期，
4萬幾人工，仲未包老婆嗰份，
買間5 6百萬都可以啦，
係買唔到港島區加地鐵站上蓋，
所以就諗計仔啦。

依家間舊樓大概700萬，
樓主話用現在市價分3份，
妹弟嗰兩份就係佢想買嗰個單位價錢，
將來兩老走咗就將嗰個細單位分比妹弟。
樓主睇到大單位會比細單位保值，或升值，
所以先有呢個決定。

垃圾樓主